\section*{Cooperation Risk}
\label{sec:coop_risk}

% ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

Despite the major advances put forward by potential games, global
rather than individual outcomes play a major role in the quantitative
analysis. While global variables and their minimization
are sensible for physical systems, mostly due to a minimization
principle, the same cannot be said for Game Theory. This
rationale suggests the inherent risks undertaken by players with
cooperative behavior are underestimated. Hence, the resulting
equilibrium may deviates from the NE.   


We address the role of NE in the potential game formalism, and
providing an analytical expression for the risks associated with
cooperation. Both are intertwined and necessary to produce a more 
realistic description of outcomes in Game Theory. The paper is
organized as follows. We start employing the Public Goods (PG) game as
our toy model and develop the quantitative description of cooperation
risk. Next, we extend our analysis to include the effect of
punishments. Phase transitions explains the conditions necessary
to create cooperation among players.


% ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~


% Texto mal escrito

a derivada em relação à adoção da estrategia do jogador K corresponde
diretamente ao equilibrio de Nash. O equilibrio de Nash corresponde ao estado na
qual uma variação descorrelacionada  da estrategia adotada pelo k-esimo jogador
em relação aos demais jogadores não  resulta em um aumento na função na função
de utilidade (payoff) do jogador k. Se esta condição ocorrer para todos os N
jogadores tem-se um estado dito  equilibrio de Nash. Se houver correlação na
variação da adoção de estrategia,  diz-se que esta estrategia é dominante sobre
as demais. Esta situação não  corresponde a um estado estavel.

O risco de cooperação resolve uma falha relacionada à qualidade do ganho de um
jogador, em termos gerais se durante a busca pelo equilibrio de Nahs do sistema
uma variação da estrategia de um jogador lhe gera um aumento na sua função de
utilidade este jogador irá sempre aceitar esta variação contudo esta logica pode
levar uma contradições. e.g. um gedanken de tres grupos de situações

cada jogador possui 5 conto

grupo de situações 1 

juros de 20 porcento
cooperação mutua resulta em 10 conto pra cada
cooperação unilateral resulta em 1 conto(cooperador) 6(desertor)
desersão mutua resulta em 5 conto pra cada

grupo de situações 2

juros de 500 porcento
cooperação mutua resulta em 25 conto pra cada
cooperação unilateral resulta em 12.5 conto(cooperador) 17.5(desertor)
desersão mutua resulta em 5 conto pra cada


grupo de situações 3
juros de 2 porcento
cooperação mutua resulta em 5.10 conto pra cada
cooperação unilateral resulta em 0.05 conto(cooperador) 5.05(desertor)
desersão mutua resulta em 5 conto pra cada

conclusão:
grupo 1 me leva a pensar por muito tempo se compensa cooperar no
final fico indeciso somente um decisão autamente racional "um parametro tendendo
a inf" me retornará a melhor estrategia.

grupo 2 é facil ver que a cooperação mesmo que unilateral é mais vantajosa mesmo
o free-rider saia com mais lucro o lucro do coop ja representa uma grande
vantagem, outro modo de  pensar é olhar a situação onde ambos desertam, esta
corresponde ao pior cenario.

grupo 3 novamente é facil ver que mesmo uma cooperação mutua não gera um lucro
satisfatorio a cooperação neste caso não é um decisão racional, cooperar seria
irracional("um parametro tendendo a zero") da parte dos jogadores.


"diverença" entre as diferentes estrategias adotadas e o possivel ganho 
"influencia" diretamente a tomar a adoção da estrategia.


% ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~
% ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~ For Ref
% ~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~~

% \begin{figure}[htb]
%   \includegraphics[width=0.4\columnwidth]{players.eps}
%   \caption{\label{fig:publicplayers} eg figure}   
% \end{figure} 

% Following Sec.~\ref{sec:prisoner}, we map individual player strategies
% (cooperator, defector) into a two-level system ($\lvert 1 \rangle,
% \lvert 0 \rangle$). In this section, $N$ players partake in a single
% PG game, with a single resource pool (see
% Fig.~\ref{fig:publicplayers}). The neighborhood is described by 
% the adjacency matrix $A$, with matrix elements $A_{ij} = 1-
% \delta_{ij}$. Each player is labeled by a unique identifier $k=0, 1,
% \ldots, N-1$, with coordination number $q_k=\sum_j A_{j k} = N -1$. 

% \begin{subequations}
% \begin{align}
%   \hat{\Pi}^C_k = 
%   & \left[ \frac{b}{N}
%     \sum_{\ell=0}^{N-1}\hat{n}_{\ell}
%     - c\, \hat{n}_{k} 
%     \right]\hat{n}_k ,    \label{eq:pi_c}
%   \\
%   \hat{\Pi}^D_k =
%   &\left[ \frac{b}{N}
%     \sum_{\ell=0}^{N-1}\hat{n}_{\ell}
%     - c\, \hat{n}_{k} 
%     \right](1-\hat{n}_k).
%   \label{eq:pi_d}
% \end{align}
% \end{subequations} 

% \begin{equation}
%   \hat{\varepsilon}_k= \frac{b}{N}\sum_{\ell = 0}^{N-1}\hat{n}_{\ell}
%   - c\, \hat{n}_{k},
%   \label{eq:earnings_pg}
% \end{equation}
% which holds only one-body operators. From Eq.~(\ref{eq:earnings_pg})
% we evaluate the cooperation risk $\mu_k =-{\partial \langle
%   \varepsilon_k \rangle}/{\partial\langle  n_k\rangle} = c -
% {b}/{N}$. 
% \begin{equation}
%   \mu_k=-\frac{\partial \langle \varepsilon_k \rangle}{\partial\langle
%     n_k\rangle}=c - \frac{b}{N}.
% \end{equation}
